[想為香港做多啲嘢嘅請入] - 樽頸位下 運動該何去何從

兩個月以嚟 示威者乜嘢抗爭方法都試過
由最初佔路 打民意戰 之後進化到 Be Water 玩地鐵 機場
但係無論點五大訴求都係無一能實現
我諗大家都一定質疑過 究竟我地做啲咩先至可以真正贏到 點先可以脫離依個死局

為咗搵依個問題嘅答案 小弟先諗咗幾個依場運動潛在嘅結束方法

先講失敗嘅結局先

1. 勇武退場 運動不了了之

好多人都講過勇武存在嘅必要 如果無勇武 無 612 71 我地絕對唔會有今日
而依家勇武正面臨極大挑戰 （隨時俾和理非割蓆+混咗鬼入前線+面臨被拘捕甚至身體嚴重受傷嘅威脅）其中一個可能出現嘅現象就係隨著 popo 加強武力 越來越少人願意承擔風險做前線

喺險卻勇武元素下 活動無辦法真正向政府施壓 而示威規模隨時間越嚟越細 甚至結束

喺依個情況下 即使我方贏得民意 到最後都會輸 可見民意並唔係大晒

2. 抗爭者自我分化 運動步黃背心後塵

隨時間流逝 大眾熱情開始冷卻 前線開始急燥 做出數個錯誤決定 然後眾軍師同淺黃開始捉 '鬼'
逐漸地勇武同市民分裂 然後就如同黃背心咁 前線得不到和理非市民支持
民意固然唔係大晒 但係無民意就會輸硬 政府跟住就攞正牌鎮壓 而場運動將會永無翻身之日

3. 政府出重兵鎮壓

假使抗爭行動能夠排除萬難 繼續取得良好反響 將嚴重影響共產黨權威 亦中咗佢哋嘅死穴 中央會忍無可忍 叫警察出全力驅殺示威者 香港淪為死城 共產黨則元氣大傷
亦都係大家所講嘅攬炒

再講下贏嘅結局
(先假定贏=滿足五大訴求包括雙普選）

1. 政府讓步

活動不斷升級同時民意不散 政府分化策略失敗 同時示威者行動嚴重損害政府利益 政府無奈下讓步

要出現依個情況 首先係假定中央仲會顧及香港利益 事實上會唔會就無人知

2. 國際支援

政府出重兵驅散示威者 而國際睇唔過眼 向中國施壓 同時幫香港爭取五大訴求

當然前提係有國家會甘願為香港人權 冒同中國作對嘅風險

以上分析可簡化為一個小總結
我地想有機會贏 係絕對唔可以放棄勇武 而同時要獲得大量民意
而最可以兼顧都勇武同民意嘅方案就係
Set Deadline!

有 Deadline 就有一個合理原因去升級 而其實依個策略好多人之前已經提出過 但係點解除咗 620 之外幾乎無實行過？

最主要嘅問題就係缺乏民宣
個 deadline 要喺遊行嗰日就立即宣傳開 等所有市民有充足心理準備 換言之 我地要喺遊行前就預備好升級嘅具體內容

攞 818 和理非 assemble 遊行嚟做 example
如果想之後升級 就要依家開始有 noise 同時民宣都要開始整定

我建議可以由今日開始講定如果政府喺 823（星期五）前無回應 818遊行上市民嘅訴求
示威者將喺 824 825 進行機場集會 （weekend, 一定夠人塞爆）

Set deadline + 充足宣傳好可能係一個破局嘅好方法 亦都係我地由依一刻起要開始做嘅嘢

想有突破 想有實質行動去幫場運動嘅話 就快啲一齊傾 set deadline + 行動升級嘅細節啦
同我將個 post 推上熱門一齊討論 好唔好？

可能無論我地做啲咩 成功嘅機會都係渺茫之極 但係只要有一絲希望 我都唔會放棄 希望大家幫手推推

'念念不忘，必有迴響。有一口氣，點一盞燈，有燈便有人。'
一代宗師 王家衛

大家仲記唔記得六月九號第一場百萬人遊行

仲記唔記得六月十號有三百幾個年青人戰鬥到最後一刻

我地應該每星期搵一日，同一個時間一齊搭車入機場

認真文但係無人睇

仲記唔記得 611 晚金鐘站白色恐怖

仲記唔記得 612 大家嘅憤怒

光復香港 時代革命

Push

推啊推

我們應該搞經濟獨立，請有興趣的巴絲搜尋我的貼「時代革命第二波----經濟獨立」

時代革命第二波--經濟上打敗親共財團

真香港人在2019年6月開始的大時代付出了大量傷痛、血汗和生命代價，令自由世界的人民領略到真香港人對抗中共港共的不公義的無比勇敢與極高智慧，全世界都肯定真香港人是最偉大的民族之一。中共的卑劣手段及與民為敵惡魔本性令真香港人更堅定雙普選及民族自決才是未來的出路。

因此我們應該進入下一波時代革命：在經濟上趕走親共財團與用貪腐養大的中聯辦（至少要他們減血九成），這些官商勾結財團是會牢牢掌握佢地嘅不公義制度。我們應該建立抗共經濟，區別於親共財團，我們要通過與歐美的聯繫說服歐美（包括香港人權法等等方式）制裁香港的親共財團的出口及其他經濟活動，同時保持讓真香港人的抗共經濟保持免稅、免制裁優惠。

我們絕對可以在這個全球經濟轉型時創造奇蹟，理由如下：

1.香港人的經濟活力、專業精神、全球網絡非常適合industry 4.0及因中美貿易戰需重建的供應鏈，我們可以建立flexible workshop同技術為本製造靈活的訂單；

2. 香港在90年代有大量的工業技術人才，我們可以利用網絡聯繫重啟他們的技術talent (例如在連登中發表「職得做xxx的入黎」，我們可以製造出比淘寶優質的產品，真香港人現正開始大量參與使用及研發人工智能可以擴展我們的生產能力千倍或萬倍，因此我們可以製造出與淘寶一樣versatile 豐富多彩的產品系列

3. 有足夠的香港及海外資金願意投資香港的抗共經濟，尤其是建立的人網絡為產品增值，industry 4.0的產品可以由全球供應鏈合作而成，真香港人正是適合在其中扮演agents；

4. 抗共經濟可以在香港本土迅速成長，我們可以借助文宣的經驗說服香港人大量購買使用抗共經濟的產品；

5.可以考慮用非牟利捐款形式開始智囊及商會，團結越多人越成功，協調logistics 也是真香港人能夠做得最好的。商會也要分辨是否有親中商人混入真香港人經濟圈；

6.真香港人投入新經濟一定會得到全世界的支持，因為industry 4.0正是需要真香港人的特質作為領頭羊，而不是中共貪腐結構下的工業人。不可否認，中國的industry 4.0是相當領先，但他們搞的并非歐美期望的將部分workshop留在歐美(global players,regional segmentation)，真香港人就可以做得到

7. 要達到經濟獨立并最終令中共給予真香港人雙普選，我們仍然要間中用抗爭用選票打低親中建制，但請真香港人be water，盡量不要流血或被捕。

本人上述建議只是拋磚引玉，請更多專家們為抗共自主經濟出謀劃策。

光復香港時代革命